大陸跑手搶水被DQ 中國網民：如果我的水被馬拉松神人「搶」了，我會很高興的！

本港上周六（27日）舉行的100公里馬拉松賽事「香港100 Ultra Marathon」，首先衝線的中國選手梁晶被指在賽事期間搶奪他人水樽，因非法補給而被取消資格。事件發展至今已引起大陸網民的關注。今日網上流傳一篇文章，認為事件只是一場誤會，甚至形容梁晶是受了「委屈」。另一邊廂亦有不少網民指責梁晶不尊重體育精神，被取消資格是理所當然。

在上周六的賽事中，梁晶以9:28:35的成績第一位衝過比賽終點。多名選手、賽事工作人員在社交網站facebook炮轟，這位選手的比賽期間有不良行為。一名賽事義務攝影師稱：「我被佢攞咗我唯一一支水，佢就將空嘅可樂膠樽丟喺我腳邊。」亦有人稱與友人結伴由大灘走到海下時，友人背囊的水樽突然被梁晶搶走。

大會賽後發聲明，指梁晶因為在非補給點處接受了補給，違反了賽事規則而被取消比賽成績。《騰訊體育》同日刊出一篇梁晶的專訪，為今次的事件解畫。梁晶指當時感到自己處於較危險的狀態，形容自己只是「交換水瓶」而沒有搶水，「我尊重組委會處理決定，我能接受結果。這一點確實是自己做的不對，但是真實情況真的不是那樣（搶水）的，至於扔垃圾更沒有發生過這樣的行為」。

事件在大陸網民間仍在發酵，今日一位內地攝影師「菜花大道」撰文，以《梁晶的港馬：失去了成績，贏得了尊重》為題，聲稱與梁晶曾一同比賽，極力為梁晶護航，指他說話不標準又快速，「那個被換水的港人估計壓根就沒聽懂他在說什麼」。又指梁晶體質易流汗，在比賽中很易流失水份，更引述梁晶說有時補給跟不上的時候，「還在比賽中喝過自己的尿」。

文章又形容，在內地的群眾會自發給運動員拿水，惟中港概念不同而引起誤會：「要是在內地，圍觀的群眾會自發給運動員拿水和飲料，他們認為這是對運動員的一種尊重和愛護。也有內地跑者在落井下石的公眾號下留言，如果我的水被超馬大神『搶』了，我會很高興的！但香港和內地完全不是一個概念，這也是誤會的起源。」

新浪網跑步頻道官方微博「新浪跑步」早前亦發文，不單沒有批評梁晶的行為，反而大讚他堅持完成比賽的精神：「他今天的發揮也堪稱神勇，最後幾公里，他曾被組委會叫停，但還是堅持跑完比賽再接受懲罰！」

另一方面，亦有不少大陸網民不齒梁晶的行為，有人在微博斥道：「又不明白為什麼那麼多人為他辯解……多少的行山人士和賽事攝影師長途跋涉省下的水被半路搶奪……先不說犯規，就沒考慮過其他人的感受和生命安全」、「語言偽術說是交換水瓶，他有沒有徵求對方同意？有沒有承認自己搶了別人的水樽？這種行為已經觸犯了盜竊罪。」

殘體出沒注意：

啲中國網民為咗盲撐自己同胞
原來可以傻到咁嘅地步
如果連搶你嘢你都覺得開心嘅，不如你都話
「如果我的家人被聞名世界的獨裁者殺了，我會很高興的！」

應該係五毛先會咁講
不過支那人智商好難評估

大陸會有人帶節奏 影響評論方向

中國被自殺都有人信啦
有咩出奇

支拿畜上網自由都搶掉都無問題，區區一支水又有咩問題

死雞撐飯蓋

當係文化唔同喇
比賽規則講明 “不能接受支援站以外的補給”
咪又係犯規
利申：銀公仔

搶野都幫住哂 全部都賊性難改

仲會開心咁撚犯賤

如果我的家人被聞名世界的獨裁者殺了，我會很高興的！

好句好句

同畜牲講道理

老婆俾神人屌 都好高興

果然你哋都係中國人

中國人是很容易變成奴隸的 而且變成了奴隸還萬分喜歡

魯迅九十年前嘅名言去到今日仲係咁應景

搶水係其中一個問題，仲有走捷徑呢？
強蝗最鍾意㗎啦，班蝗民又唔讚下？

人地唔係馬拉松好冇

人地行山分分鐘無水會脫水有危險

屌佢老母佢地個春袋一日到黑比老共揸住都得啦！
仲有乜撚嘢唔得？

狗改不了食屎

Btw 不如將你有錢嘅户口同我換

佢啲錢比神偷偷都會好開心

咁班大陸被人強拆
同埋班低端人口應該覺得開心，
因為被偉大的黨搶走

難怪咁多支那人妻雞, 原來佢地文化只要係俾其他人, 都會很高興的

支那畜玍快啲食屎

咪同啲連雞仔一樣盲反囉

如果我的家人被聞名世界的皇軍強姦了，我會很高興的

我願意被黨取走所有 包括性命
感謝黨阿

如果我的房子被党拆了 我會很高興

人地行山咋, 以為個個好似支那蝗咁得閒無事做成日圍觀咩屌你老母

比賽規則呢家嘢支那人識閪咩

支持
邁向世界大同又近一步

狗改不了吃屎

支那人就是賤格
比人搶野仲要開心

我爸爸是李剛 我把你撞死
你把我撞死了 謝謝你🇨🇳🇨🇳🇨🇳

個比賽要係check point 先可以補給架喎

文化唔同
因為中國人無文化

係呀 你俾個滿既銀包換佢個空銀包睇下高唔高興 傻閪

支那人個腦既構造真係值得研究，同普通人既認知完全有差天共地既分別

如果捷徑知道自己被馬拉松神人走了，捷徑也會高興的

大6人大多都係幫親不幫理，換轉佢如果o係大6比賽做同樣行為d糞青唔會咁講

講果個人都應該係上一世文革死完投胎返黎

如果我的自由、公民權利、文化被世界強國『剝奪』了，我會很高興的！ 但香港和中國完全不是一個概念，這也是誤會的起源。

支那人個個都斯德哥爾摩症候群
可能比共狗欺壓到short撚左
奉係見到D錯既野都會盲撐惡勢力從而保命

別認真支那狗言論

如果我被__神人帽了，我會很高興的。

萬能KEY.

簡單D講咪就係無恥

屌你老味

大陸人係咪唔用腦諗野架

指鹿為馬
《史記．秦始皇本紀》

秦二世時，丞相趙高野心勃勃，日夜盤算著要篡奪皇位。可朝中大臣有多少人能聽他擺佈，有多少人反對他，他心中沒底。於是，他想了一個辦法，準備試一試自己的威信，同時也可以摸清敢於反對他的人。

一天上朝時，趙高讓人牽來一隻鹿，滿臉堆笑地對秦二世說：「陛下，我獻給您一匹好馬。」秦二世一看，心想：這哪裡是馬，這分明是一隻鹿嘛！便笑著對趙高說：「丞相搞錯了，這裡一隻鹿，你怎麼說是馬呢？」趙高面不改色心不跳地說：「請陛下看清楚，這的確是一匹千里馬。」秦二世又看了看那隻鹿，將信將疑地說：「馬的頭上怎麼會長角呢？」趙高一轉身，用手指著眾大臣，大聲說：「陛下如果不信我的話，可以問問眾位大臣。」

大臣們都被趙高的一派胡言搞得不知所措，私下裡嘀咕：這個趙高搞什麼名堂？是鹿是馬這不是明擺著嗎！當看到趙高臉上露出陰險的笑容，兩隻眼睛骨碌碌輪流地盯著趙高臉上露出陰險的笑容，兩隻眼睛骨碌碌輪流地盯著每個人的時候，大臣們忽然明白了他的用意。

一些膽小又有正義感的人都低下頭，不敢說話，因為說假話，對不起自己的良心，說真話又怕日後被趙高所害。有些正直的人，堅持認為是說明書而不是馬。還有一些平時就緊跟趙高的奸佞之人立刻表示擁護趙高的說法，對皇上說，「這確是一匹千里馬！」

事後，趙高通過各種手段把那些不順從自己的正直大臣紛紛治罪，甚至滿門抄斬。

後來這個故事被濃縮成「指鹿為馬」，用來比喻人刻意顛倒是非。

只要有需要，排汗快，就可以搶水？goodest logically logic

如果我的老婆被領導幹了, 我會更高興的?

華人賤種基因
一係滅絕一係接受基因改造

重點係: 我地下次屙完泡尿，記得主動地給予支那運動員補品

咁大段文章得呢一個重點，其他都係bullshit

簡簡單單一條龍
西方係認為邪惡
東方就以龍的傳人打飛機
文化分野一目了然

屌都廢事，推上reddit啦

BTW, 班五毛唔護航嘅？五毛休息一天？

等睇五毛支那狗入黎護航

"又指梁晶體質易流汗，在比賽中很易流失水份，更引述梁晶說有時補給跟不上的時候，「還在比賽中喝過自己的尿」。"

係咁點解今次又唔飲尿嘅?

畜牲扮人

嗰班五毛…如果係日本選手咁樣搶水，班五毛喺度集體唱緊義勇軍進行曲啦…

新萬能key句子

咁先好，證明大陸仲未有文化

支狗on99

佢話19年會返來香港參賽
咁下次班行山友可以主動
準備枝尿俾佢 講到唔飲唔得咁

共匪係咁上下

奴隸心態,支共培育

抵啦

非法補給

非法

支持依法dq

劣等民族，不與置評

如果我的錢被黨『搶』了，我會很高興的！

支那畜生自爆係蟈人自發做壞規矩非法補給 希望推到全世界都知支蛆跑手點作弊

畜牲真係畜牲 ，以為自己有錢就可以做人
學下咩叫文明先好出國啦

你嘅生命財產被黨和國家搶了都應該感到光榮

攞定幾枝落咗瀉藥、春藥、雙氧水，等佢抽先…

大陸人應該未學過‘規則’呢個詞語。

飲尿

邊撚到神呀

現實中最大既笑話就係無智商既人擁有金錢

蝗蟲要等另一次衰敗先會醒覺

唔報警告佢偷野都偷笑啦

班五毛真係on9到無人有
先唔講愛唔愛護運動員，
如果中途唔係補給站的飲品入面有禁藥，
你班on9咪變相送佢一程囉

肚餓個陣係咪食屎

唔難得咁多大陸佬戴綠帽，原來戴開有條癮

咁係因為你大陸命賤
俾人拎左支水 係坐山到死左都唔緊要

大佬我地呢D人命黎架 搵你條賤命同我地比

易流失水份咪自己帶多啲水飲

驚影響比賽成績咪搵人幫你補給

cheap到要搶其他人啲水真係

同支那人真係無道理可講

如果比共產黨這樣既神的創造者搶掉我的自由和生命，我會很高興的

下次裝定支尿比佢搶

點解啲人可以咁多年都唔肯用下個腦 呢啲咁撚on9既野都可以覺得會光榮 同文革個段時期啲心態一撚樣

就係中共教到班人咁，
因為班友識用腦，
中共倒左台好耐，
國人用腦之時，就係中共倒台之日
可惜，班on9已經無撚得救好耐

能夠一睹習主席嘅風彩
係每一個黨員嘅光榮

化學物質有效改善智商

體質易流汗都知

賊性難改

錯啦
係中國人同非中國人完全不是一個概念

痴撚線的。。
港豬又咁忍佢

梁晶比賽時曾經因為肚餓食自己既屎

咁佢地睇賽車會唔會拎定桶油入場

以後係山上見到啲蝗搶曬佢啲嘢就岩 條命咁撚賤俾佢壯烈犧牲打下飛機

中國人劣根性之一：護短，仲要好自豪自己護短，睇d蝗母教仔都知咩事

一班自我感覺良好的愚民以為咁講就突顯自己大方，香港人連支水都唔豪比人好小氣，骨子裡其實就係無常識，唔文明，兼無正正經經讀過書。

古人教落不問自取是為賊也，勿以小惡而為之，小惡會累積為大惡，搶水係小惡，呢班弱智懶包容搶劫就係集體小惡，加埋就係大惡(雖然唔洗講都知班人邪惡底 )

支那民眾被黨被政府搶走所有財産會否感到光榮？

快撚d去陪毛主席la

老婆給領導操過，自豪光榮

成個post好乾淨，一個五毛都無出嚟護短，喺咪連登紀錄？

不如落雨先跑呀，唔洗搶水啦

我哋D學位呀 公屋呀 份工作呀都比大陸人 被交換緊

你老婆/你老母比屌閪神手屌，應該要開心

佢地老婆俾有錢佬包養會唔會更高興

我鍾意呢段新聞
每一句都充滿stupidity
好有喜劇效果而冇任何人需要受傷害

以後香港人屌中國女人，中國人應該感恩！

即係加藤鷹可以屌晒全中國女人

體質易流汗就可以搶水，咁我發達
第一我係窮撚，周街搶錢都好合理
第二我冇女屌，所以周街屌女都得

強盜大國你估流架

如果我屋被中共拆了 還是很高興的

條友唔係臨尾一個灣一cut先拎到第一咩
咁都神人

係唔係假膠

大家文化都唔同
佢地覺得好正常

支那蝗無恥
歪理連篇

識條春咩你，做人唔好咁死板，走多好多冤枉路

要是在內地，中國的市民會自發給黨拿錢和土地，他們認為這是對黨的一種尊重和愛護。

衰足三千年喇喎已經

支那呢個民族真係低等到永遠做奴隸就啱
奴性大過人性

13億口腔期生物